\exptitle{Электрический <<серый ящик>>}

\begin{wrapfigure}[6]{r}{6cm}
	\vspace{-1.5cm}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
		\draw [thick] (0, 0) node[contact, fill = white, left] {}
			node[left] {$A$}
			to ++(0.5, 0) coordinate(A) node[contact] {}
			to ++(0, 1.25)
			to[resistor = {info = {$R_1$}}] ++(2, 0) coordinate(O1)
			to ++(0.5, 0) to[resistor = {info = {$R_x$}}] ++(1, 0)
		(O1) node[contact] {}
			to ++(0, -0.25)
			to[make contact] ++(0, -0.5)
			to ++(0, -0.25) node[contact] {}
			to[resistor = {info = {$R_4$}}] ++(0, -1.5) node[contact] {}
		(A) to ++(0, -1.25)
			to[resistor = {info' = {$R_2$}}] ++(2, 0)
			to[resistor = {info' = {$R_3$}}] ++(2, 0)
			to ++(0, 1.25) coordinate(B) node[contact] {}
			to ++(0.5, 0) node[contact, fill = white] {}
			node[right] {$B$}
		(B) to ++(0, 0.75)
			to ++(-1, 0) coordinate(R);
		\draw[thick, ->] (R) to++(0, 0.35);
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Внутри «серого ящика» находятся $5$ резисторов, один из которых переменный (см. рисунок). Сопротивления двух резисторов известны и равны $R_1 = 1{,}0\unit{кОм}$ и $R_2 = 2{,}0\unit{кОм}$. Определите сопротивления резисторов $R_3$, $R_4$ и найдите, в каком диапазоне изменяется сопротивление переменного резистора $R_x$.

\expequipment{Мультиметр, <<серый ящик>> с выведенным наружу ключом и 	регулировочной ручкой переменного резистора}